\abstract{РЕФЕРАТ}

Объем работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}. Работа содержит \formbytotal{figurecnt}{иллюстраци}{ю}{и}{й}, \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \arabic{bibcount} библиографических источников. Количество приложений – 1. Фрагменты исходного кода представлены в приложении А. 

Перечень ключевых слов: Веб-приложение, мессенджер, JavaScript, HTML, CSS, frontend, регистрация пользователя, вход в систему, чат, отправка сообщений, AJAX, Fetch API, асинхронное программирование, WebSockets, серверная часть, Python, SQLite, Waitress, web-разработка, RESTful API, аутентификация, безопасность, клиент-серверное взаимодействие, URL-маршрутизация, реальное время.

Объектом разработки является веб-приложение мессенджера, предоставляющее современные возможности обмена сообщениями и взаимодействия пользователей в режиме реального времени.

Целью проекта является создание удобного и функционального мессенджера, способного обеспечить эффективное общение пользователей, а также привлечь новых пользователей своей удобной и привлекательной функциональностью.

В процессе разработки был создан веб-приложение а так же сервер с использованием современных технологий, таких как JavaScript, HTML, CSS и Python. Реализованы основные элементы мессенджера, включая чат, отправку сообщений, систему регистрации и входа в систему.

При разработке использовались технологии веб-разработки, обеспечивающие асинхронное взаимодействие и удобный пользовательский интерфейс.

Разработанное веб-приложение успешно прошло этапы тестирования и полностью готова к полноценной эксплуатации.

\selectlanguage{english}
\abstract{ABSTRACT}

The volume of work is \formbytotal{lastpage}{page}{}{s}{s}. The work contains \formbytotal{figurecnt}{illustration}{}{s}{s}, \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \arabic{bibcount} bibliographic sources. The number of applications is 1. The layout of the site, including the connection of components, is presented in annex A.

List of keywords: Web application, messenger, JavaScript, HTML, CSS, frontend, user registration, login, chat, sending messages, AJAX, Fetch API, asynchronous programming, WebSockets, server side, Python, SQLite, Waitress, web development, RESTful API, authentication, security, client-server interaction, URL routing, real time.

The object of development is a web-based messenger application that provides modern messaging and user interaction in real time.

The goal of the project is to create a convenient and functional messenger capable of providing effective user communication, as well as attracting new users with its convenient and attractive functionality.

In the process of development was created a web application and a server using modern technologies such as JavaScript, HTML, CSS and Python. The main elements of the messenger were realized, including chat, sending messages, registration and login system.

Web development technologies were used during the development, providing asynchronous interaction and a convenient user interface.

The developed web application has successfully passed the testing stages and is fully ready for full-scale operation.

\selectlanguage{russian}
